{
    "question": "Apa saja produk pasar modal\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)FOLLOW YAH ENTAR DI FOLLBACK:)</u></em></strong></h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p>Derivatif.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikutiniadalahfungsi-bank-1-menghimpundanadarimasyarakat-2-844",
            "question": "Berikutiniadalahfungsi bank.     1. Menghimpundanadarimasyarakat.\r\n2. Mengaturdanamengawasi bank.\r\n3. Memberikanpinjamankepadamasyar\r\nakat.\r\n4. Menjagakestabilannilai rupiah.\r\n5. Memberikanjasalalulintaspembayar\r\nan.\r\nBerdasarkanpernyataan di atas, yaani\r\nmerupakanfungsi Bank Prekrecita,\r\nRakyat adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Mengatur dana mengawasi bank</p><p>3. Memberikan pinjaman kepada masyarakat</p><p>5. Memberikan jasa lalul intas pembayaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-budi-ingin-membuka-usaha-fotokopi-la-menyewa-sebuah-ruko-den-106",
            "question": "Pak Budi ingin membuka usaha fotokopi.    la menyewa sebuah ruko dengan biaya\r\nRp1.000.000,00 sebulan. Penerimaan pada\r\ntahun pertama sebesar Rp120.000.000,00\r\ndengan pengeluaran sebagai berikut.\r\na. Upah untuk pekerja Rp40.000.0000,00.\r\nb. Pembayaran bunga pinjaman\r\nRp10.000.000,00.\r\nc. Pembelian bahan Rp. 15.000.000.00\r\nd. Sewa mesin fotokopi Rp. 10.000.000.00 \r\n\r\nHitunglah laba/rugi usaha pak budi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bPemilihan warna-warna solid ada pada pilihan ....</p><p></p><p>Pilih satu jawaban:</p><p>a. radial gradient</p><p>b. linear gradient</p><p>c. flat color</p><p>d. pattern</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-data-seorang-wajib-pajak-sebagai-berikut-pak-toni-a-838",
            "question": "1.\tDiketahui data seorang wajib pajak sebagai berikut.    Pak Toni adalah karyawan di sebuah perusahaan dengan penghasilan Rp 363.000.000,00 per tahun. Tidak ada potongan untuk dana jabatan ataupun potongan lainnya. Pak Bima sudah menikah dan mempunyai 2 anak. \r\n\r\n\r\n\r\nJika tarif Pajak Penghasilan (PPh) pasal 21 sebagai berikut :\r\n\r\nPenghasilan Kena Pajak\tTarif Pajak\r\n\r\ns/d Rp 50.000.000,-\t5%\r\n\r\nRp 50.000.000,- s/d Rp 250.000.000,-\t15%\r\n\r\nRp 250.000.000,- s/d Rp 500.000.000,-\t25%\r\n\r\ndi atas Rp 500.000.000,-\t30%\r\n\r\n\r\n\r\nHitunglah besarnya PPh yang harus dibayar oleh Pak Toni per tahun!\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penghasilan Rp 363.000.000,00 pertahun</p><p></p><p>Istri =4.500.000</p><p>2org anak= 9.000.000</p><p>                 = 13.500.000</p><p></p><p>Rp 363.000.000 - 13.500.000</p><p> = 349.500.000</p><p></p><p>* 5% x 50.000.000 = 2.500.000</p><p>*15% x 200.000.000 = 30.000.000</p><p>*25% x 99.500.000 = 24.875.000</p><p>                                 _____________ +</p><p>                                     57.375.000</p><p>jdi,  pph yg hrus dibayar pak Toni pertahun </p><p>sebesar RP 57.375.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-5-macam-contoh-ekosistem-air-yg-sengaja-di-buat-942",
            "question": "Tuliskan minimal 5 macam contoh ekosistem air yg sengaja di buat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>waduk, danau buatan, kolam ikan, akuarium, sungai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peranan-badan-usaha-milik-daerah-dalam-perekonomian-daer-229",
            "question": "Sebutkan peranan badan usaha milik daerah dalam perekonomian daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Secara umum, </strong>badan usaha diartikan sebagai perusahan atau gabungan perusahaan yang berdiri sendiri dengan tujuan mencari keuntungan atau laba. Karena tujuannya mencari laba, maka konsep badan usaha dalam perekonomian Indonesia dinilai sebagai kebulatan ekonomis. Badan usaha fokus pada cara menghasilkan barang dan jasa secara efektif dan efisien untuk mendapatkan keuntungan sebanyak-banyaknya.</p><p></p><h3><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>U</strong><strong>M</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></h3><ol><li>Pelopor atau perintis dalam sektor-sektor yang belum diminati usaha swasta.</li><li>Penghasil barang dan jasa yang dibutuhkan masyarakat.</li><li>Pelaksana pelayanan umum seperti penyediaan fasilitas sekolah atau kesehatan, pembangunan jalan, dan penyediaan air bersih.</li><li>Sumber penerimaan negara seperti keuntungan perusahaan, pajak, dan dari hasil produksi.</li><li>Penyeimbang kekuatan-kekuatan swasta yang besar dan membantu pengembangan usaha-usaha kecil dan koperasi.</li></ol><p>___________________________________</p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong> </strong></p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>U</strong><strong>P</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>FOLOW</strong><strong> </strong></p><p><strong>L</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>H</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-seorang-wajib-pajak-sebagai-berikut-pak-hasan-mem-908",
            "question": "Diketahui data seorang wajib pajak sebagai berikut.    Pak Hasan memiliki tanah seluas 250 m^2, di atas tanah tersebut dibangun rumah dengan luas 160\u3016 m\u3017^2. Harga tanah Rp 400.000/ m^2, sedangkan harga bangunan Rp 600.000/ m^2. \r\n\r\nTentukan besarnya PBB yang harus dibayarkan Pak Hasan, jika :\r\n\r\n NJOPTKP sebesar Rp 12.000.000\r\n\r\n NJKP sebesar 20 %\r\n\r\n Tarif PBB sebesar 0,5 %\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*harga tanah = 160m^2 x 400.000/m^2</p><p>                      = Rp 64.000.000</p><p>*harga bangunan = 250m^2 x 600.000/m^2</p><p>                             =Rp 150.000.000</p><p>                        _______________+</p><p>                              214.000.000</p><p></p><p>*NJOP dasar pengenaan PBB = Rp 214.000.000</p><p>*NJOPTKP                     = Rp 12.000.000</p><p>                                       ______________ -</p><p>                                        Rp 202.000.000</p><p>*NJKP = 20% x 202.000.000 = 40.400.000</p><p></p><p>*Tarif PBB 0,5 % x 40.400.000=20.200</p><p>jdi besar PBB dibayar pak Hasan</p><p>sebesar Rp 20.200</p><p>                                 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "read-the-sentences-then-find-the-cause-and-effect-1-the-milk-spi-938",
            "question": "Read the sentences then find the cause and effect    1. The milk spilled all over the floor, so Jane got a mop and cleaned it up.\r\nCause :\r\nEffect:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Read the sentence and find the cause and effect</p><p>1. Milk spilled on the floor, so Jane took a mop and cleaned it.</p><p>Cause: the water is full</p><p>Effect: the floor gets wet</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-perbedaan-antara-sistem-valuta-asing-tetap-dengan-si-735",
            "question": "Jelaskan apa perbedaan antara sistem valuta asing tetap dengan sistem valuta asing mengambang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa Itu Kurs Valuta Asing?\n</p><p>---Kurs merupakan harga atau nilai mata uang suatu negara yang diukur dengan mata uang luar negeri ketika berbelanja atau membeli barang di luar negeri. Intinya, kurs merupakan nilai tukar. Sedangkan valuta asing merupakan nilai mata uang negara lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi, kurs valuta asing yaitu rasio nilai antara mata uang domestik dengan mata uang lainnya atau dengan kata lain kurs menunjukkan perbandingan nilai antara dua mata uang yang berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-ngiseng-dan-tai-nya-dimakan-lalu-dikeluarin-393",
            "question": "Apa yang terjadi jika ngiseng dan tai nya dimakan lalu dikeluarin lagi pertaanya bagaimana rasa tai tersebut apa enak saya pengen coba dong 1 pake cabe ya jangan lupa pake timun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rasanya enak banget serasa makan pizza </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-ojk-b-lps-c-bapepam-3-yang-bukan-jenis-jenis-bank-berdasark-370",
            "question": "A. OJK     B. LPS\r\nC. Bapepam\r\n3. Yang bukan jenis-jenis bank berdasarkan kepemilikan modalnya adalah....\r\nA. Bank Pemerintah\r\nC. Bank Asing\r\nn Bank Perkreditan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Bank Pemerintah=adalah bank di mana baik akta pendirian maupun modalnya dimiliki oleh pemerintah</p><p>-Bank Asing=adalah jenis ini merupakan cabang dari bank yang ada di luar negeri, baik milik swasta asing atau pemerintah asing.</p><p>-bank kreditan=......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}